\documentclass[10pt]{exam}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[margin=.75in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}

% Configuración del Encabezado
\newcommand{\class}{EST-46114 M\'et. Mult. y Dat. Categ.}
\newcommand{\term}{Primavera 2019}
\newcommand{\examnum}{Trabajo Final}
\newcommand{\examdate}{Fecha: 6-May-19}
\newcommand{\timelimit}{Entrega: 23-May-19}
\pagestyle{head}
\firstpageheader{ITAM}{}{Maestr\'ia en Ciencia de Datos}
\runningheader{\class}{\examnum\ - P\'ag. \thepage/\numpages}{\examdate}
\runningheadrule

% Configuración de la tabla de calificación
\pointpoints{punto}{puntos}
\hpword{Puntos:}
\vpword{Puntos}
\vtword{Total:}
\htword{Total}
\vsword{Resultado}
\hsword{Resultado:}
\vqword{Problema}
\hqword{Pregunta:}

\begin{document}
% Definición del Encabezado
\noindent
\begin{tabular*}{\textwidth}{l @{\extracolsep{\fill}} r @{\extracolsep{6pt}} l}
\textbf{\class} & \textbf{Equipo:} & \makebox[2.5in]{\hrulefill}\\
\textbf{\term} &  & \\
\textbf{\examnum} & \textcolor{blue}{\textbf{Calificaci\'on:}} & \makebox[2.5in]{\hrulefill}\\
\textbf{\examdate} & \textbf{\textbf{\timelimit}}  & 
\end{tabular*}\\
\rule[2ex]{\textwidth}{2pt}

% Bloque de instrucciones

\noindent
\begin{itemize}
\item  Los {\tt 6} equipos para el trabajo final están integrados en la lista {\tt est46114\_2019a\_equipos\_tf.pdf}.

\item Cada equipo responder\'a las cuestiones del trabajo final de acuerdo a la tabla listada m\'as adelante.

\item Cada equipo preparar\'a una presentaci\'on ejecutiva con sus respuestas con duraci\'on m\'axima de 12 minutos (les recomiendo consideren una lamina de presentacion por cada 2-3 minutos). La presentaci\'on se realizar\'a en la fecha, hora y sal\'on asignado para el examen final.

\item Junto con la presentaci\'on, los equipos entregaran un {\tt reporte ejecutivo} con los resultados de su analisis, de no m\'as de 15 cuartillas. El \c'odigo para replicar los resultados lo deber\'an entregar como un documento anexo.
 
\item Todos los equipos trabajar\a'n con los datos:
\begin{itemize}
\item {\tt us-pres-state-polling-2004-2016-extra.rds}, 
\item {\tt us-pres-state-polling-2004-2016},
\item {\tt us-pres-state-voting-2004-2016},
\end{itemize}
que acompa\~nan al articulo de Bon {\it et al} (2018).
\end{itemize}

\noindent
Referencia: Bon, Ballard, Baffour (2018). "Polling bias and undecided voter allocations: US Presidential elections, 2004 - 2016". {\it Journal of the Royal Statistical Society (Series A)}.
%\vspace{0.5cm}

\noindent
\rule[2ex]{\textwidth}{1pt}

\begin{center}
Actividades
\end{center}
\begin{questions}
\question 
\end{questions}

\newpage
\noindent
\rule[2ex]{\textwidth}{1pt}
\begin{center}
Tabla de asignaci\'on de tareas

\begin{tabular}{| l | c | c | c | c | c | c |}
\hline
Equipo & Entrenamiento & Prueba & $L_T$ & $L_B$ & $L_C$ & $L_P$ \\
\hline
\hline
1 & 1980-1988 & 1989-1990 & 25 & -- & 10 & 15 \\
2 & 1980-1987 & 1988-1989 & 26 & 15 & 10 & -- \\
3 & 1980-1987 & 1989-1990 & 24 & 13 & -- & -- \\
4 & 1980-1985 & 1986-1987 & 23 & 12 & -- & 20 \\
5 & 1980-1983 & 1985-1986 & 22 & -- & -- & 13 \\
6 & 1980-1988 & 1989-1990 & 21 & 13 & -- & -- \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\rule[2ex]{\textwidth}{1pt}
\begin{center}
Contenido del documento ejecutivo
\end{center}

\begin{itemize}
\item Introducci\'on
\item Descripci\'on de los modelos y relevancia para los datos.
\item Descripci\'on del procedimiento de estimaci\'on, con justificaci\'on.
\item Descripci\'on del m\'etodo de agregaci\'on, con justificaci\'on.
\item Resultdados con disci\'on.
\item Comentarios finales
\item Bibliografia (citando no m\'as de 5 referencias).
\end{itemize}

\noindent
Todas las partes del documento ejecutivo, como la presentaci\'on de resultados finales, ser\a'm consideradas en la evaluaci\'on.

\end{document}